%
% Layout retirado de http://www.di.uminho.pt/~prh/curplc09.html#notas
%
\documentclass{report}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{alltt}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}

%LISTING - GENERAL
\lstset{
	basicstyle=\small,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	breaklines=true,
    frame=tB,
	mathescape=true,
	escapeinside={(*@}{@*)}
}

\usepackage{xspace}

\parindent=0pt
\parskip=2pt

\def\darius{\textsf{Darius}\xspace}
\def\java{\texttt{Java}\xspace}

\title{Processamento de Linguagens (3º ano de Curso)\\ \textbf{Trabalho Prático 2}\\ Relatório de Desenvolvimento}
\author{Jorge Miguel Sol Ferreira (a64293) \and Pedro José Freitas da Cunha (a67677) \and José Pedro Brito Pereira (a67680)\\Grupo 35 }
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este relatório documentará todos os passos tomados na realização do segundo trabalho prático da Unidade Curricular de Processamento de Linguagens.\\ Neste projecto é requerida a implementação de um compilador de uma Linguagem de Programação Imperativa Simples e posteriormente gerador de código assembly para uma máquina de stacks virtual.
\end {abstract}
\tableofcontents

\chapter{Introdução} \label{intro}

\begin{description}
  \item [Enquadramento] Um \textbf{compilador} é uma peça de software que transforma o código fonte numa dada linguagem de alto nível em instruções que a máquina entenda (Código Máquina). As fazes da compilação incluem:\\Análise léxica\\Análise Sintática\\Análise Semântica\\Geração de Código
  \item [Conteúdo do documento] Neste documento encontrar-se-ão as fases de resolução do problema especificado
  \item [Resultados -- pontos a evidenciar] O resultado do projecto a desenvolver será um gerador de códigoassembly para uma máquina de stacks virtual, partindo de uma Linguagem de Programação Imperativa Simples.
\end{description}



\section*{Estrutura do Relatório} \
No capítulo \ref{analiseEsp} iremos apresentar o caso de estudo em causa. No capítulo \ref{concepcao} iremos apresentar a estrutura de dados auxiliar à análise semântica e sua utilização no compilador a desenvolver, bem como fazer um esboço do que queremos que seja a nossa linguagem de programação (Gramática Independente do Contexto), para além de alguns exemplos de frases que tenham erros sintáticos, semânticos e frases correctas segundo a nossa especificação. No capítulo \ref{code} iremos apresentar os passos utilizados para geração de código, se possível ou, em alternativa notificaçao de erro sintático. Finalmente, no capítulo \ref{conc} faremos uma apreciação crítica do trabalho realizado e trabalhos futuros. Em anexo iremos colocar o código desenvolvido que permitirá a geração de código máquina.

\chapter{Análise e Especificação} \label{analiseEsp}

\section{Descrição informal do problema}
Neste projecto é pretendido o desenho de uma Linguagem de Programação Imperativa Simples, para de seguida criar um compilador que gere pseudo-código Assembly de uma Máquina Virtual de Stacks
\section{Especificação do Requisitos}
Os requisitos para o compilador/linguagem a implementar são os seguintes:
\begin{itemize}
  \item Permitir manusear variáveis do tipo inteiro(escalar ou array).
  \item Realizar as seguintes operações:
	\begin{itemize}
	\item Atribuições de expressões a variáveis.
	\item Ler do Standard Input.
	\item Escrever para o Standard Output.
	\end{itemize}
 \item Ciclos(for, while) e instruções Condicionais(if..else).
 \item Operações Aritméticas, Relacionais e Lógicas sobre inteiros.
 \item Indexação sobre arrays.
 \item As declarações de variáveis deverão ser no início do programa.
 \item Não deverá ser possível realizar redeclaraçoes nem utilizações sem declaraçao prévia.
 \item Se não existirem atribuições a uma variável, o valor da mesma deverá ser indefinido
\end{itemize}

\chapter{Concepção/desenho da Resolução} \label{concepcao}
\section{Gramática}
Ao desenvolver a gramática tentámos fazer com que a mesma ficasse o mais próximo possível do C, funcionando como uma versão simplificada do C.\\Abaixo encontra-se a gramática desenhada para a Linguagem:

\begin{verbatim}
Prog	->	Decls Instrs

Decls	->	InitVar
      |	Decls InitVar
		
InitVar	->	'int' Var Array ';'
		
Var		->	id

Array ->
      |	'[' num ']''

Instrs	->	Instr
       |	Instrs Instr
		
Inst	->	If
     |	While
     |	For
     |	Atr	';'
     |	IO	';'
		
If		->	'if' '(' Cond ')' '{' Instrs '}' Else

Else	->
     |	'else' '{' Instrs '}'
		
While 	-> 	'while' '(' Cond ')' '{' Instrs '}'

For	->	'for' '(' Atr ';' Cond ';' Atr ')' '{' Instrs '}'

Atr	->	Var Array '='	Exp
		
IO	->	'print' Out
   |	'input' Var
	
Out	->	Exp
    |	'\"' id '\"'

Exp	->	Termo
    |	Exp OpA	Termo
		
Termo	->	Fator
      |	Termo OpM Fator
		
Fator	->	Var Array
      |	num
      |	'(' Exp ')'
      |	'!' Exp
		
Comp	->	Exp
     |	Exp OpConp Exp
\end{verbatim}

\section{Estruturas de Dados}
Para realizarmos a análise semântica temos uma tabela de Hash para guardar todos os identificadores de variáveis e seus tipos de dados. \\A estrutura de dados da tabela de Hash é a seguinte:\\
\begin{verbatim}
struct list{
           char *key;
           char *type;
           int init;
           int ind;
           int tamanho;
           struct list* next;};

struct table{
           int size;
           int elems;
           struct list **list;
};
\end{verbatim}
Com a estrutura acima referida podemos então informações sobre uma variável (Identificador, Tipo, Estado de Inicialização, Índice do Registo na Máquina e Tamanho, que será 1 caso se trate de uma variável escalar ou então será o tamanho do vector).

\section{Exemplos de Programas da Linguagem}
Abaixo irão estar apresentados vários programas, em que os dois primeiros não cumprem os requisitos sintáticos (\ref{esint}) e semânticos (\ref{esem}) da nossa linguagem. Posteriormente iremos apresentar um programa que esteja sintática e semanticamente correcto (\ref{pc}).
\subsection{Programas com erros sintáticos}\label{esint}
Programa 1:\\
O programa abaixo quebra uma das regras estipuladas para a Linguagem de Programação: "As declarações de variáveis deverão ser no início do programa."
\begin{verbatim}
int a;
int b;
for(b=0;b<10;b=b+1)
     int c=b;
print a;
\end{verbatim}
\subsection{Programas com erros semânticos}\label{esem}
\begin{verbatim}

\end{verbatim}
\subsection{Programas correctos}\label{pc}


\chapter{Codificação e Testes} \label {code}
\section{Alternativas, Decisões e Problemas de Implementação}
\section{Testes realizados e Resultados}
Mostram-se a seguir alguns testes feitos (valores introduzidos) e
os respectivos resultados obtidos:


\chapter{Conclusão} \label {conc}
Síntese do Documento.\\
Estado final do projecto; Análise crítica dos resultados.\\
Trabalho futuro.

\appendix
\chapter{Código do Programa}


\begin{verbatim}
      aqui deve aparecer o código do programa,
      tal como está formato no ficheiro-fonte "darius.java"
\end{verbatim}

















\end{document} 